【西鐵避雨狗】漁護署尋獲狗主 對方簽紙棄養

《香港01》早前報道，有一隻狗隻於周一（21日）晚上大雨下走入西鐵綫列車內，及後被港鐵職員帶走。漁農自然護理署今晚（22日）回覆《香港01》查詢時指，已尋獲狗主，但對方已簽紙棄養，狗隻暫時交由署方作進一步的檢查。

漁護署發言人證實，署方人員已經成功聯絡狗隻蓄養人，但對方表明並簽紙棄養。有關狗隻目前在署方轄下的動物管理中心暫住，經獸醫初步檢查後，有關狗隻沒有表面傷痕，獸醫將為狗隻作進一步的檢查。

關注動物權益的民主黨立法會議員鄺俊宇表示，會去信漁護署了解狗隻情況。他指該隻狗性格溫馴，署方應將狗隻交予動物福利機構安排領養。

香港動物報創辦人梁美寶表示，愛護動物協會或獲漁護署認可動物機構，才有機會領取有關狗隻。她又稱，按現時機制，狗隻原主人如不願轉名或要求人道毀滅，該狗隻亦不能倖免，故漁護署亦應檢討人道毀滅程序，「畀條生路佢行」。

棄養死全家

呵呵

開名

已尋獲狗主，但對方已簽紙棄養，狗隻暫時交由署方作進一步的檢查。

狗主最pk
攞明放隻狗去死(人道毀滅)

有冇人可以領養呀
佢真係好乖

係就快手
因為漁農署仲手快

你唔養?

仆街主人

好想去領養佢

將個狗主人道毀滅ok?

仆你個街啊

個主人真係好撚仆街

正仆街

根據傳媒報道，一隻唐狗女21日晚上避雨走入西鐵車廂，全身濕透，狀甚可憐，職員在枸士甸站將牠帶走，交由愛護動物協會協助跟進。愛協其後聯絡晶片主人，惟對方指出愛協灣仔總部太遠，要求轉送至漁護署，自己將會去漁護署接回狗隻。

不過，漁護署發言人回應傳媒查詢時表示，已經聯絡狗主，惟對方表明並簽紙棄養。狗隻目前暫住署方轄下的動物管理中心，經獸醫初步檢查，狗隻沒有表面傷痕，將安排進一步檢查。

仆街到呢

好慘

西鐵冇地面月台

棄養正仆街 祝你全家生cancer出街畀車撞畀狗屌不得善終

隻狗避雨 避撚到 就嚟俾人人道
佢個仆街狗主 唔撚關心不突止
仲要貪近啲去簽紙棄養 乜撚野人嚟

避雨走入西鐵車廂
狗都咁叻

可唔可以人道毀滅埋個前狗主
隻狗要死都要個狗主陪葬

希望有人有能力養佢

唔好成日屌SPCA 殺狗，
源頭根本係棄養班賤人。